
\setcounter{chapter}{-1}
\chapter{前言}
大多数的$GNU Emacs$集成环境都是用编程语言$Emacs Lisp$写成。用这种编程语言写成的软件——一系列指令——当你给出命令时，告诉电脑要做什么。Emacs被设计用来作为一种便于安装，对编辑器的扩展，来编写新的代码。\par 
($GNU Emacs$有时被称作“可扩展编辑器”，但它的功能远不止编辑文本，将$Emacs$称为“可扩展计算环境”会更好。然而，那个短语有点太口语化。将$Emacs$直接称为编辑器要简单许多。此外，你在$Emacs$上做的每一件事——发现玛雅日期或者月相，简化多项式，测试代码，管理文件，阅读书信，写书——所有这些活动都是用最一般意义上字词做各种各样的编辑。)\par
尽管$Emacs Lisp$




\section{经典力学的发展}

17世纪由Galileo和Newton奠基。1687年发表的《自然哲学之数学原理》标志着经典力学体系的建立，即Newton力学。
\begin{itemize}
    \item {\heiti 核心概念}：质点、力、加速度；
    \item {\heiti 基本原理}：Newton三大定律；
    \item {\heiti 数学方法}：三维实空间几何、矢量代数。
\end{itemize}

18至19世纪，d'Alembert、Euler、Lagrange、Hamilton、Jacobi、Gauss、Poisson等建立力学的后Newton形式——分析力学。
\begin{itemize}
    \item {\heiti 核心概念}：能量、作用量；
    \item {\heiti 基本原理}：Hamilton原理（最小作用量原理）；
    \item {\heiti 数学方法}：抽象空间、数学分析；
    \item {\heiti Lagrange形式}：广义坐标的引入使力学具备描述其它非力学体系的潜力。
    \item {\heiti Hamilton形式或正则形式}：力学体系内在对称性的揭示开始支配物理学思维，从而完成从力学到相对论和量子力学的升华。
\end{itemize}

分析力学给出了动量、角动量和能量的普适定义，使力学成为整个物理学的原型（量子力学、统计物理和量子场论的理论基石），为物理理论的统一奠定基础。

分析力学当代的发展结果：非线性物理与混沌、随机性、宿命论因果律破产。

\section{经典力学的适用范围}

{\heiti 宏观物体}在{\heiti 弱引力场}中的{\heiti 低速}运动。

\begin{itemize}
    \item {\heiti 高速运动}：狭义相对论
    \item {\heiti 强引力场}：广义相对论
    \item {\heiti 微观体系}：量子力学
\end{itemize}

% \section{课程的价值取向}

% 经典力学：通向现代物理宏伟圣殿的阶梯，非线性前沿科学成长的摇篮。

% 总结先贤理论遗产精华，领悟物理学的基本原理、通用语言和理论方法。%——醉翁之意不在酒：着眼于整个物理学。

% \begin{quote}
    % \kai ……科学知识使人们能制造许多产品，做许多事业。……科学的另一个价值是提供智能与思辩的享受。……如果我们社会进步的最终目标正是为了让各种人能享受它想做的事，那么科学家们思辩求知的享受就和其它事具有同等的重要性了。
% 　　\begin{flushright}
        % —— R.P. Feynman，《科学的价值》
    % \end{flushright}
% \end{quote}